[戰畧帖] 各區和你Lunch嘅搞手請入一入嚟

首先想喺度感謝各區嘅搞手冒住風險搞咗咁多次遊行同集會 🙇 經歷咗咁多次和你Lunch，有啲意見想俾返大家，令活動更賦意義、喺改善後發揮更大效益

第一 🗺 活動地點
有團隊經常發起集會但太晏先公佈地點。例如有團隊話地點係“香港”，會喺活動前1、2個鐘公佈活動地址。但講真，“香港”實在太過空泛，至少都提早一、兩日講係喺十八區嘅邊區 (雖然都仲係好空泛)
我明白你想做到Popo難追蹤、難戒備嘅後果，所以唔預先公佈地點
但同時會令人去嘅意慾大減，因為唔知係邊，即使喺活動地點附近返工嘅人，都預唔到時間去。分分鐘又得返唔夠十個人去 📉
一個活動人數愈多愈安全，太遲講區域只會令去嘅人大減 ，風險大增 (東涌嗰次冇popo都已經因為太少人幫手震住場面而有人受襲)

第二 🗒 活動內容
Sad but true, 和你lunch喺鏡頭面前同對手足嘅吸引力已經大不如前
主因係活動內容近嚟都停留喺叫口號、唱榮光。我明白呢啲都係表達意見嘅基本行動，但對於傳媒同受眾 (尤其海外人士) 嚟講，缺乏睇落去嘅誘因
我哋可以回憶吓最多人留意嘅和你Lunch係做咗咩事 🍻 1) 沿電車路千人遊行 2) 自由香港旗喺商場飛揚 3) 遮打花園和你Sing
好多嘢都係第一次發生同夠多元化，所以先有吸引力 📹
就算諗唔到有啲咩可以吸引到人目光，都應該唔同內容輪住做
冇咁欠吸引，唔係就會2015年打後嘅鳩鳴團咁，過咗幾個月，愈嚟愈冇人注意 (包括同路人)，愈嚟愈冇人join

嚟緊試吓舉白紙我覺得值得做、有吸引力同有意義嘅，但之後再搞嘅話，用同一種方式只會變得悶，建議輪住其他低風險行動

eg和你寫 (寫卡俾在囚手足)
和你朗讀 (參考1124集會，讀出和你寫嘅內容，俾人知彼此嘅諗法)
和你唱 (不限於榮光，唱埋其他優秀作品)
等
先再次搞全場舉白紙 🎶

第三 🎼📣歌曲&口號
和你Lunch參加人數時多時少
人多嘅話，照唱同叫依家成日唱嘅歌同叫嘅口號
但黑警依家成日叫乜都想拉，我建議如果嗰日人少嘅話，可以叫吓風險少啲嘅口號 📢
eg 五大訴求，缺一不可之
齊上齊落，不離不棄
撑手足，撑到底
沒有暴徒，只有暴政
我要真普選，唔覆有篩選
一息尚存，抗爭到底
……
至於歌🎶人唔夠人嘅話，風險高，可以唱啲風險少、冇敏感字眼嘅歌
Eg 和你飛
不屈進行曲
煲底之約
同路行
Do You Hear the People Sing
有班警察毅進仔
Sing Hallelujah to the Lord (唔好睇少呢隻歌，因為係英文同611開始唱，連結到好多英、美人士同去了解612後嘅香港)

PS個人覺得“榮光”首歌有佢獨有意義，變數字嚟唱唔太好，有少少玩膠咁
直接唱都係由同一團隊作嘅“不屈進行曲”風險少啲又有意義

香港人，加油 🖐️ 👆